\begin{theorem}\thmslashn
	
	$\mu^*$ -- субмера, совпадающая с $\mu$ на $\mathcal{P}$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item Пусть $A \in \mathcal{P}$. Тогда $B_1 = A, \;\; B_2 = B_3=...=\emptyset$
		
		$\implies \mu^* A \le \mu A$
		
		С другой стороны, если $\bigcup\limits_{n=1}^{\infty} B_n \supset A$, то
		
		$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \mu B_n \ge \mu A \implies \mu^* A\ge \mu A$
		
		$\implies $ на $\mathcal{P}$ $\mu^* = \mu$
		
		\item Счетная полуаддитивность, т.е. если $A = \bigcup\limits_{n=1}^{\infty} A_n \stackrel{?}{\implies}\mu^* A \le \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \mu^* A_n$
		
		Если $\mu^* A_n = \infty$ для какого-то $n$, то очевидно.
		
		Т.е. можем считать, что все конечны.
		
		$\mu^* A_n = \inf \{\sum\limits_{ k = 1}^{\infty} \mu C_k \;\;:\;\; \bigcup\limits_{k=1}^{\infty} C_k \supset A_n \text{ и } C_k \in \mathcal{P}  \} $
		
		$\exists B_{n_1}, B_{n_2}, ... \in \mathcal{P},\;\; \bigcup\limits_{k=1}^{\infty} B_{nk} \supset A_n$ и 
		
		$\sum\limits_{k = 1}^{\infty} \mu B_{nk} < \mu^* A_n + \frac{\epsilon}{2^n}$
		
		
		Тогда $\bigcup\limits_{n=1}^{\infty} \bigcup\limits_{k=1}^{\infty} B_{nk} \supset \bigcup\limits_{n=1}^{\infty}A_n \supset A$
		
		$\mu^* A \le \sum\limits_{n =1}^{\infty} \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \mu B_{nk} < \sum\limits_{n = 1}^{\infty} (\mu^* A_n + \frac{\epsilon}{2^n}) = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \mu^* A_n + \epsilon$ и устремляем $\epsilon \to 0$.
		
		
		$\mu^* A \le \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \mu^* A_n$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\mu_0$ --  мера, заданная на ``хорошем'' полукольце $\mathcal{P}$.
	
	$\mu_0^*$ -- соответствующая внешняя мера и рассмотрим
	
	$\mathcal{A}$ -- $\sigma$-алгебра $\mu_0^*$-измеримых множеств и сузим $\mu_0^*$ на $\mathcal{A}$.
	
	
	Получится полная мера $\mu$ на $\mathcal{A}$
	
	$\mu$ -- стандартное продолжение $\mu_0$
\end{definition}


\begin{theorem}\thmslashn
	
	Это действительно продолжение. Т.е. на $\mathcal{P}$ $\mu$ и $\mu_0$ совпадают.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Надо доказать, что если $E\in \mathcal{P}$, то $E$ -- $\mu$-измеримо.
	
	Т.е. надо проверить такое неравенство:
	
	$\mu A \ge \mu(A\cap E) + \mu (A\setminus E) \;\;\; \forall A\subset X$
	
	\begin{enumerate}
		\item Пусть $ A \in \mathcal{P}$. Тогда
		
		$A\cap E \in \mathcal{P}$
		
		$A\setminus E = \bigsqcup\limits_{k=1}^n Q_k \;\; Q_k \in \mathcal{P}$
		
		$A = (A\cap E) \sqcup \bigsqcup\limits_{k=1}^n Q_k$
		
		$\mu_0 A = \mu_0 (A\cap E) + \sum\limits_{ k =1}^{n} \mu_0 Q_k$
		
		Тогда верно и
		
		$\mu^*_0 A = \mu^*_0 (A\cap E) + \sum\limits_{ k =1}^{n} \mu^*_0 Q_k \color{red}\ge\color{black}$
		
		(т.к. на полукольце $\mu_0 = \mu_0^*$)
		
		$\mu_0^*$ -- полуаддитивна
		
		$\sum\limits_{k = 1}^{n} \mu_0^* Q_k \ge \mu_0^* (\bigsqcup\limits_{k=1}^n Q_k) = \mu_0^*(A\setminus E)$
		
		$\color{red} \ge \color{black} \mu_0^*(A\cap E) + \mu_0^*(A\setminus E)$
		
		\item $A$ -- произвольное. Если $\mu_0^* A = +\infty$, то очевидно.
		
		Пусть $\mu_0^* A < +\infty$. По определению $\inf$:
		
		$\exists P_1,P_2,...\in\mathcal{P} \;\; \bigcup\limits_{k=1}^{\infty} P_k \supset A \;\;\;\; \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \mu_0 P_k < \mu_0^* A + \epsilon$
		
		Тогда по пункту 1:
		
		$\mu_0^*(P_k) \ge \mu_0^*(P_k \cap E) + \mu_0^* (P_k \setminus E)$
		
		
		$\mu_0^*(A) + \epsilon > \sum\limits_{ k =1}^{\infty} \mu_0^* P_k \ge \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \mu_0^*(P_k \cap E) + \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \mu_0^* (P_k \setminus E)$
		
		Заметим, что $\sum\limits_{k = 1}^{\infty} \mu_0^*(P_k \cap E) \ge \mu_0^*(\bigcup\limits_{k=1}^{\infty} P_k \cap E) \ge \mu^*_0 (A\cap E)$
		
		(первое неравенство -- счетная полуаддитивность, второе неравенство -- монотонность)
		
		и
		
		$\sum\limits_{k = 1}^{\infty} \mu_0^* (P_k \setminus E) \ge\mu_0^*(\bigcup\limits_{k=1}^{\infty} P_k \setminus E) \ge \mu^*_0 (A\setminus E)$
		
		Все собирая вместе, получаем:
		
		$\mu_0^* A + \epsilon > \mu_0^*(A\cap E) + \mu_0^* (A\setminus E)$ и устремим $\epsilon \to 0$.
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Дальше будем писать $\mu$ и для меры на полукольце, и для меры, получившейся в результате продолжения. 
		
		$\mu A = \inf\{\sum\limits_{k = 1}^{\infty} \mu P_k \;\;:\;\;\bigcup\limits_{k=1}^{\infty}P_k \supset A \text{ и } P_k \in \mathcal{P} \}$
		
		$A\in \mathcal{A}$ -- $\sigma$-алгебра $\mu$-измеримых множеств.
		
		\item Стандартное продолжение от стандартного продолжения не дает ничего нового.
		
		\begin{exerc}\thmslashn
			
			Доказать это. 
			
			(Подсказка -- доказать, что $\mu_0^*$ и $\mu^*$ совпадают)
		\end{exerc}
		
		\item Нельзя ли продолжить на более широкую $\sigma$-алгебру?
		
		Можно, но неоднозначно.
	\end{enumerate}
\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\mu$ -- $\sigma$-конечная мера на $\mathcal{P}$, если
	$\exists P_1, P_2, ... \in \mathcal{P}$, т.ч. $\mu P_k < +\infty$ и $X = \bigcup\limits_{k=1}^{\infty} P_k$


	(Можно считать, что $P_k$ дизъюнктны)
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{3}
		\item Можно ли по-другому продолжить меру $\mu$ на $\sigma$-алгебру $\mu$-измеримых подмножеств?
		
		Если $\mu$ $\sigma$-конечная мера, то нельзя.
		
		\item Пусть $\mu$ продолжили до какой-то полной меры на какой-то $\sigma$-алгебре. Обязательно ли эта $\sigma$-алгебра содержит $\mu$-измеримые множества?
		
		Если мера $\sigma$-конечная, то обязательно.
	\end{enumerate}
\end{remark}

\begin{theorem}[о внешней мере множества]\thmslashn
	
	$\mu$ -- мера на полукольце $\mathcal{P}$. 
	
	$\mu$ -- стандартное продолжение, $\mu^*$ -- внешняя мера, порожденная $\mu$.
	
	Пусть $\mu^* A < +\infty$. Тогда $\exists B_{n_k} \in \mathcal{P}$
	
	$C_n := \bigcup\limits_{k=1}^{\infty}B_{nk} \;\;\; C:= \bigcap\limits_{n=1}^{\infty} C_n \supset A$, т.ч. $\mu^* A = \mu C$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\exists B_{n_1}, B_{n_2},...,\in\mathcal{P} \;\;:\;\;C_n = \bigcup\limits_{k=1}^{\infty} B_{nk} \supset A$ и
	
	$\mu C_n \le \sum\limits_{ k =1}^{\infty} \mu B_{nk} < \mu^* A + \frac1n$
	
	$\mu C_n < \mu^* A + \frac1n $ и $C_n \supset A$.
	
	
	$\implies \mu C_n \to \mu^* A$
	
	Пусть $D_m := \bigcap\limits_{n=1}^m C_n \supset A \;\;\;\; \mu^* A \le \mu D_m \le \mu C_m < \mu^* A + \frac1m \to \mu^* A$
	
	$D_1 \supset D_2 \supset D_3 \supset ... \implies$ по монотонности меры сверху
	
	
	$\mu^* A = \lim\limits_{m \to \infty} \mu D_m = \mu (\bigcap\limits_{m=1}^{\infty} D_m) = \mu(\bigcap\limits_{n=1}^{\infty} C_n) = \mu C$
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$\mathcal{P}$ -- полукольцо, $\mu$ -- стандартное продолжение меры с $\mathcal{P}$.
	
	И $\mu A < + \infty$. Тогда:
	
	$A = B\sqcup e$, где
	
	$B\in\mathcal{B}(\mathcal{P})$ и $\mu e = 0$. 
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Возьмем $C$ из теоремы. $\implies C \in \mathcal{B}(\mathcal{P})$,
	
	$A\subset C$ и $\mu A = \mu C < +\infty$.
	
	$\implies \mu(C\setminus A) = 0$
	
	Применяем теорему для $C\setminus A$.
	
	Существует $E\supset C\setminus A, \;\; E \in \mathcal{B}(\mathcal{P})$ и $\mu E = \mu (C\setminus A) = 0$
	
	Тогда $A\supset C\setminus E \in \mathcal{B}(\mathcal{P})$.
	
	Пусть тогда $B:= C\setminus E$
	
	$e:= A\setminus B \subset E$
	
	$\mu E = 0$ и $\mu$ -- полная мера.
	
	$\implies \mu e = 0$.
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Система множеств $\mathcal{M}$ -- монотонный класс, если 
	
	$\forall A_1 \subset A_2 \subset A_3\subset...$ и $A_n \in \mathcal{M} \implies \bigcup\limits_{n=1}^{\infty} A_n \in \mathcal{M}$
	
	$\forall B_1 \supset B_2 \supset B_3\supset...$ и $B_n \in \mathcal{M} \implies \bigcap\limits_{n=1}^{\infty} B_n \in \mathcal{M}$
\end{definition}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$\mathcal{M}$ -- монотонный класс, содержащий алгебру $\mathcal{A}$. Тогда $\mathcal{M}\supset \mathcal{B}(\mathcal{A})$
\end{theorem}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Доказательства не будет, ибо оно нудное и отношения к матанализу не имеет.
	
	Пояснение.
	
	$\mathcal{M}$ -- минимальный монотонный класс, содержащий $\mathcal{A}$, является $\sigma$-алгеброй. 
\end{remark}


\begin{theorem}[Единственность продолжения меры]\thmslashn
	
	Пусть $\mathcal{P}$ -- полукольцо, $\mu$ -- стандартное продолжение меры на $\sigma$-алгебру $\mathcal{A}$, и $\nu$ -- мера $\mathcal{A}$, т.ч.
	
	
	$\mu E = \nu E \;\; \forall E \in \mathcal{P}$ и $\mu$ -- $\sigma$-конечная мера. 
	
	Тогда $\mu A = \nu A \;\; \forall A \in \mathcal{A}$
	
	
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item Докажем, что $\nu A \le \mu A \;\; \forall A \in \mathcal{A}$.
		
		$\mu A = \inf \{\sum\limits_{k = 1}^{\infty} \mu P_k \;\;:\;\; \bigcup\limits_{k=1}^{\infty} P_k \supset A\text{ и } P_k \in \mathcal{P} \}$
		
		Заметим, что внутри этого инфинума $\mu P_k = \nu P_k$
		
		
		$\sum\limits_{k = 1}^{\infty} \nu P_k \ge \nu(\bigcup\limits_{k=1}^{\infty} P_k) \ge \nu A$
		
		
		Все выражения под $\inf$ $\ge \nu A \implies \inf = \mu A \ge \nu A$
		
		\item Пусть $\mu P < + \infty \;\; P \in \mathcal{P}$. Тогда $\forall E \in \mathcal{A}$
		
		$\nu P = \mu P \ge \mu(P\cap E) + \mu(P\setminus E)\ge \nu(P\cap E) + \mu(P\setminus E) \ge \nu(P \cap E) + \nu(P \setminus E) = \nu P$
		
		$\implies $ везде равенства $\implies \mu(P\cap E) = \nu(P\cap E) \;\; \forall E \in \mathcal{A}$.
		
		\item $\mu$ -- $\sigma$-конечна
		
		$\implies \exists P_k$ -- дизъюнктны,
		
		$\mu P_k < +\infty$ и $X = \bigsqcup\limits_{k=1}^{\infty} P_k$
		
		
		$\mu(P_k \cap E) = \nu(P_k \cap E)$ по пункту 2.
		
		$\implies\mu E= \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \mu(P_k \cap E) = \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \nu(P_k\cap E) = \nu E$
		
		$\bigsqcup\limits_{k=1}^{\infty} (P_k \cap E) = X\cap E = E$
	\end{enumerate}
\end{proof}